# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое интерфейс?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое класс?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое React JS?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Как паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов?
- [ ] Путем введения дополнительного класса-адаптера, который преобразует интерфейс одного класса в интерфейс, ожидаемый другим классом.
- [ ] Путем создания нового интерфейса, который совместим с несовместимыми классами.
- [ ] Путем изменения исходного кода несовместимых классов.
- [ ] Путем полного переписывания несовместимых классов.

## Какие элементы обычно входят в структуру паттерна адаптер?
- [ ] Целевой класс, адаптируемый класс и адаптер.
- [ ] Целевой класс, адаптируемый класс и клиентский код.
- [ ] Целевой класс, адаптер и клиентский код.
- [ ] Целевой класс, адаптируемый класс и исходный код.

## В каких случаях применение паттерна адаптер в React JS может быть полезным?
- [ ] Когда требуется создание нового интерфейса для React-компонентов.
- [ ] Когда требуется изменение интерфейса React-компонентов.
- [ ] Когда требуется взаимодействие с другими библиотеками или компонентами, которые имеют разные интерфейсы.
- [ ] Когда требуется полное переписывание React-компонентов.

## Что обеспечивает паттерн адаптер в системе?
- [ ] Гибкость и расширяемость системы.
- [ ] Улучшение производительности системы.
- [ ] Упрощение кода системы.
- [ ] Улучшение безопасности системы.

## Какой язык программирования используется в примере?
- [ ] JavaScript
- [ ] Python
- [ ] Java
- [ ] React JS

## Какие преимущества имеет паттерн адаптер?
- [ ] Улучшает производительность системы.
- [ ] Упрощает код системы.
- [ ] Обеспечивает гибкость и расширяемость системы.
- [ ] Улучшает безопасность системы.

## Какие недостатки имеет паттерн адаптер?
- [ ] Ухудшает производительность системы.
- [ ] Усложняет код системы.
- [ ] Ограничивает гибкость и расширяемость системы.
- [ ] Ухудшает безопасность системы.

## Какие ситуации могут потребовать применения паттерна адаптер?
- [ ] Когда требуется создание нового интерфейса для совместимых классов.
- [ ] Когда требуется изменение интерфейса совместимых классов.
- [ ] Когда требуется преобразование интерфейсов объектов.
- [ ] Когда требуется полное переписывание совместимых классов.

## Какие объекты могут быть интегрированы с помощью паттерна адаптер?
- [ ] Только объекты с совместимыми интерфейсами.
- [ ] Только объекты с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Только объекты с одинаковыми интерфейсами.
- [ ] Объекты с несовместимыми интерфейсами и объекты с совместимыми интерфейсами.